[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-9f1711bf})
# 16. Распределенный мониторинг

[comment]: # ({/new-9f1711bf})

[comment]: # ({new-e207d054})
#### Обзор

Zabbix обеспечивает эффективные и надежные пути мониторинга
распределенной IT инфраструктуры, используя
[прокси](/ru/manual/distributed_monitoring/proxies).

Прокси можно использовать для сбора данных в локальном масштабе от имени
централизованного Zabbix сервера, а затем отправлять данные на сервер.

[comment]: # ({/new-e207d054})

[comment]: # ({new-6744cab9})
##### Возможности прокси

Делая выбор между использованием прокси или нет, во внимание должны быть
приняты несколько соображений.

|<|Прокси|
|-|------------|
|*Легкость*|**Да**|
|*Веб-интерфейс*|Нет|
|*Независимость работы*|**Да**|
|*Легкость обслуживания*|**Да**|
|*Автоматическое создание БД*^1^|**Да**|
|*Локальное администрирование*|Нет|
|*Готовность к встроенному аппаратному обеспечению*|**Да**|
|*Однонаправленные TCP соединения*|**Да**|
|*Централизованная конфигурация*|**Да**|
|*Генерирование оповещений*|Нет|

::: noteclassic
\[1\] Функция автоматического создания БД работает только с
SQLite. Остальные базы данных требуют [ручного
создания](/ru/manual/installation/install#требования).
:::

[comment]: # ({/new-6744cab9})
